俄羅斯親官方大報長文 批評中國“一帶一路”

俄羅斯主要大報“獨立報”長文批評中國“一帶一路”項目說：中國越積極推動“一帶一路”，越多撒錢投資，當地反中國的抗議活動就越多，反中國口號就越響亮。

據”美國之音”介紹：“獨立報”是由一家親官方的俄羅斯主流媒體，由著名富豪列姆丘科夫控制。該報文章引述哈薩克社會學家的報告說，2007年當地社會反感中國移民的人只佔18%，2012年時已經上升到了33%，而到2017年時，多達46%的人討厭中國移民。

文章說：中亞國家不少人認為中國的“一帶一路”是意圖佔領中亞，持這種心態的不僅集中在反中國情緒較為集中的吉爾吉斯斯坦和哈薩克斯坦兩國，在僅僅10年間，這種心態已擴散瀰漫到整個中亞。擴展到從宗教到民族的所有層面，成為中亞社會民意的一部分，更成為非常時髦的民意傾向。

反中國情緒更被政治化。中亞權貴階層已把反中國情緒當成工具，在內鬥中積極利用。這種反中國情緒還將被更廣泛利用。未來中亞地區反對執政階層的主要政治力量都會打中國牌指責統治者出賣國家利益。反中國情緒甚至正變成有利可圖的生意和商品，中亞地方政客們已經學會利用這一工具發財致富。在不久的將來，這一“商品”也會被拿到國際上向任何外來的地緣政治買家出售。

文章還說，中國實施“一帶一路”和在當地經商破壞了中亞的生態環境，同時嚴重滋生腐敗。中國人更願意把裝滿錢的信封交給當地官員來解決所遇到的問題，包括稅務問題。

文章引用分析人士觀點認為，中國在中亞擴大影響，正嚴重威脅俄羅斯在當地的利益。但目前還不清楚，中亞地區的反中國情緒與俄羅斯是否有具體聯繫。中國和俄羅斯正在中亞地區激烈爭奪影響力，中國的“一帶一路”與俄羅斯的“歐亞經濟共同體”幾乎無法相容。

全面包圍

係契哥門口搞事

激嬲戰鬥民族，中國又贏

全世界都討厭中國人

把中國特色「貪污腐敗」輸出到世界各地！